摸到林鄭而加管治香港嘅心理

係袋住先嘅年代

林鄭:
落區做下樣先 袋住先啦你地
點知最尾做咁多野最尾得個吉 咩都冇?
推一樣政策反一樣 完全做唔到野

今時今日香港:

林鄭:
已經冇咁心機同你班香港人磨時間
終知我話一就一 二就二
唔洗再問意見
反正問你地都冇意思
典型強勢管理層辦事手法

作為管理一個地方嘅首長
咁多位問責高官
今時今日咁嘅服務態度 係唔夠嘅

“今恩足以及禽獸，而功不至於百姓者，獨何與？然則一羽之不舉，爲不用力焉；輿薪之不見，爲不用明焉；百姓之不見保，爲不用恩焉。故王之不王，不爲也，非不能也。”
曰：“不爲者與不能者之形，何以異？”
曰：“挾太山以超北海，語人曰：‘我不能。’是誠不能也。爲長者折枝，語人曰：‘我不能。’是不爲也，非不能也。故王之不王，非挾太山以超北海之類也；王之不王，是折枝之類也。”
“老吾老，以及人之老；幼吾幼，以及人之幼；天下可運於掌。

樣都唔使做
反正樓下看門隻狗都惡過你班香港人

問責?

佢唔算係強勢；反而係無勢，但係仗住自己有權使橫手。
有權同有勢係兩回事。